做緊社工/讀緊社工可以入黎放低你既心事

Welcome and start~!

實習好迷

留名
2年半services
考緊消防路過

好想enrich自己既soft skills但好似冇乜機會

做fam屋企一定要好圓滿
無婆媳糾紛？

點解會轉會消防？

我想打好啲基礎都無機會呀

平時練
融入生活

樓主都講得好啱

我認同你要好好處理好自己嘅個人issues 先可以減低因為個人issues而影響服務介入
未畢業已經有呢個覺察係好事，起碼你會aware，唔一定要解決哂先可以做好service，因為本身個人issues 要處理好係終生發現同學習，aware左都唔一定會解決到。無一個人敢講自己無哂個人issues 。

會
但做得社工仲想拎貞節牌坊？

我都想。但如果平時成日用counselling tone 驚佢地會覺得唔舒服同埋有時如果用社工身份有啲野唔能夠講出口咁就好似同朋友既身份有遺背。我真係帶組嗰陣先練到少少。

基礎指咩先？

真 反而要學識點樣係做service 嘅時間 同 自己啲問題共存

唔攰咩？

真 成日都想講啲好地獄嘅野 通常都會比返啲同事話
最好講返啲咩咩咩

1，社工真係太悶
2，前途問題
3，因為想追心目中既對象，所以要升lv

都幾大勇氣 要去改變自己

無頭水？

多謝你咁畀心機覆我呀，最尾嗰句好inspiring 。

出緊cd placement，係好難搞

哈，一世人流流長，唔趁後生試幾時試

難搞在諗唔到活動？ 滿足唔到呀sa 要求 定其他呀？

認真問, 社工出路係點?係咪分好多級?人工點計?
會唔會有人冇工做或者做低一級?
點解識親做社工都鐘意做青少年多?

1. 做極升極都係同一級
2. 大撚把
3. 因為你自己係青少年

社工有分唔同Field 會唔同發展

分級可上社署人工網 參考

主要係Asso 只可做swa 足pt起薪22k

Degree或以上可以做aswo 足pt起薪33k

現因一筆過撥款 非政府 人工由NGO自己訂
有underpay 當然都有足pt機構 自己了解

最後，做咩field個個社工有佢原因

每個field工作性質都可以好唔同

主要係Asso 只可做swa 足pt起薪22k

Degree或以上可以做aswo 足pt起薪33k

呢個就係我想問嘅嘢，係咪degree就會做aswo, 定其實asso同degree一齊爭swa？

個field 只會越來越underpay

Bachelor fg 好多時候都會apply埋swa

FG就想被請做aswo 有一定難道

大約4個有1個我諗
睇面試際遇、社福經驗、CV啦

例外係早兩年一校2 請左好多fg 做駐校aswo

另外社署/ project 都有機

當然你要突圍而出啦 好多人爭一個位 就算swa

呢幾年都唔知變成點

社福界都係靠政府社署 馬會 基金 養

無乜bargaining power

另外supply > demand

年年咁多社工畢業生 underpay都爭住做

雇主睇校園既話都係
Tier 1: CU HKU PolyU
Tier 2: BU CityU

雖然我覺得黎緊呢幾年可能會好番小小
香港人既mental health 經過左咁多野差左好多

社福界可能要回答個需求 不過只係短期

留意財政預算案啦 哈哈

我覺得財政預算案唔會有太多呢方面啦

真唔真 poly竟然係T1

咁hd 點算 degree都同佢地爭埋一份 做爛市

其實可能係成個人既mind set都要轉先得。如果淨係用skills 去定個框架俾自己既就好似AI咁又冇乜個人特色咁。好似non judgmental attitude 咁，好難係表面上扮持平就係。而係您思想上都要覺得件事有好多面同未必係錯哂，所以如果係對方講左樣野之後您第一下就定左係錯就已經fail 。

呢啲要慢慢嚟架，好多野要思想上準備好，先實際上用到。可以係同自預演一次點做之類。

所以社工係一個角色，而朋友係一個人唆

學校社工好撚廢

以前讀中學個時
學校個社工搵我同佢傾訴
叫我陪佢祈禱佢話份工好辛苦

好辛苦呢個又真

咁SO又真係人中之龍黎既

poly個social work都開咗好耐，有一定既聲譽。
而且social work 收分黎講，poly都係差中大1-2分㗎咋。

無禾樹

26準備in cuscs sw hd請問收唔收成績差毅進仔

樹大都T1?

留名
cys同工

想問澳洲grad的話 難唔難揾工

FG我諗都係睇過牌？

唔係AO咩 請人仲小過SO

開咗好耐≠一定好 poly sw一堆asso hd 升返上嚟 因為佢哋收返自己hkcc親生仔 質素已經爭中大好遠

同埋中大Poly都唔同計分 一個計六科一個計五科點樣爭一兩分

所以請人一般都係睇Kong U同cu先
Poly 仲差好遠 city同poly就差唔多

利申 純討論 無刻意貶低

今年冇人報社工hd??

出緊實習...想問要交case session plan係咪好普遍....

2020年數據：
CU

PolyU

CU SW B5 Medium = 27, LQ = 26
Poly SW B5 Medium = 24, LQ = 23
睇翻真係差3分，之前睇錯social science。
但HKU，CU之後，SW首選真係PolyU。

PolyU SW收分反而近HKU多d，證明CU收分高過HKU

但poly 好多hkcc asso hd 升返上嚟 可能親生仔逼住要收 質素真係麻麻 覺得同City bu冇乜分別

利申 有一齊做過野 幾個都係咁

咁樹仁係行內俾人感覺係點🤫

有可能係speed假扮poly，又或者係self-finance programme果d質素就真係好差既 （asso GPA唔過3都讀到）

asso上應該10個位左右，都可能你咁唔好彩遇到既全部係asso上。

情緒問題要揾sw定counselor

還可以啦 唔會特別歧視 一樣照請你地因為始終係degree 啲人都feel到有心想做 之前有個intern 係樹仁 chur 住我問有咩可以幫到手 feel 到想學嘢 行內冇乜話對樹仁有唔好嘅評價

咁可能係啦 因為我啲同事都有講起poly 收asso sw都幾多 跟住我接觸過幾個又麻麻地 所以都覺得Poly越做越衰 好似做社工變咗冇乜門檻咁唔再係一種專業 冇cu hku標準睇得咁嚴

Project放膽去試，出左來做野就會好唔同

以前speed同self-finamce果班真係差，呢一兩先cut咗。
所以之後d新仔應該幾好。

Interview plan? Yes

每節都要寫plan?

咁有冇咩院校會特別歧視

但本身一班都40個人 再加過多20個 所以社工飽和真係唔係講笑

個陣出swd ifsc 次次都要寫

如果你覺得workload handle唔到 就同supervisor deal啦

初出茅廬 做case ah sa睇緊都合理

唔好同其他同學比較 個心會舒服d

呀sa算對我好 ... 我寫左4篇reflection就收手 ... 有啲人keep住個個星期交...
其實係agency要求我寫 ... 我唔鋸係因為個社工見到人地網yip sir個網要求人寫...就叫我做啫....

佢係要我寫eg..
13:00-13:05 XX
13:05-13:20 YY
咁寫法....

center啲document 最撚簡單
但agency個社工喺你寫完有冇指導先？
如果有 咪當多個阿sa囉

我想請教下社工會有咩專業機制去處理client想自殺的case啊？感謝🙏

general都同意但要分細d既話：
Social Work:
CU>>>>HKU>PolyU>BU>>>CityU

一句答你啦
傳統上最多入社署ha特校既就係HKU

唔會話俾新認識嘅fd 知道自己係社工
費事明明好真誠咁同緊你傾計，但比你知道我職業之後俾你覺得我係counsel 緊你

神枱啲講 唔知個client 背後有啲咩故事 所以要公屋都好合理

我報左5間，in左一間，其他等緊通知

呢d r case講乜我一向左耳入右耳出🤣
not worth the dirt of my shoes

CUHK non jupas social work完全5收 asso year one學生?

有收

但好少 數個

（多圖、有女）City 19年畢業社工做傳銷呃鳩人冇人講？

你牙蘇讀咩先

Soc sci

爆4會有機會
但都未必收

想報extended round試吓, GPA ~3.9, DSE 19分 中英4 唔該晒你地

想問大家點睇樹仁社工

院校都會有Talk講下crisis intervention既
但老實講 同一班讀社工 好多都無專心上堂無乜專業知識
自殺要視乎情況做Risk assessment

吓，唔係CU最多咩，我LinkedIn見Poly都唔少入到

讀緊社科 第時想報msw

加油呀

3次placement 好似唔錯

G拎

佢balance過利弊既話都係案主自決

人哋都有三次實習 出實習都聽到啲人讚㗎喎

上年政府話有啲master program 有資助

加油

某幾間u 有！

社工都可以唔開心？

CU HKU POLYU SW MASTER 有

無留意到 係邊度有得申請？
利: 9月準備讀MSW

2021社工碩士交流區

我都係見到呢度有人討論

有offer ?

想問下本身有asso rsw 牌同degree 想update 返個牌係咪要讀Mssc?

夠分入poly sw 冇排頭3位 ，入咗bu sw

巴打dse幾分
其實HKU SW B5 都係 Medium = 25-26 LQ=24 左右

你心目中對象有咁勁咩

最緊要係面試
中六嘅時候衰咗

社工都係人
人都會有唔開心

23 哭能咗

佢都係消防仔仔

好睇呀Sa, 有啲真係要你交

有 POLYU

隨時可以半價讀完
Btw 恭喜

都競爭激烈
不過本身都有申請POLY嗰個資助 但冇回音
唔知佢有冇批過

自膠 原來係同一樣嘢
早就申請咗

最憎呢d垃圾功課都要人寫

社工=報警撚？

而家d master係咪有錢讀得

能成為密友大概總帶著愛

讀緊表示發覺呢科都需要創意同idea
好驚到時要搞活動個啲企左係到
習慣做執行命令嘅角色

好似唔係

placement 好 大多數升得翻。同埋你係asw 應該係uow 。uow 同hkcc都相對上升到，所以你interview+placement掂就好大機會得。

加油呀

易升到*

GPA先係最緊要

得好少位，poly收12個city收25個，其他院校收幾個，好難爭得入

比呢幾間social work收生分數 best 5你參考下：
CU： Medium 27 ； LQ 26
HKU： Medium 25-26； LQ 24
PolyU： Medium 24 ； LQ 23
BU： Medium 21-22； LQ ：21
CityU： Mediun 21； LQ： 20

收生分數大致上反應到 校院social work好定冇咁好。

入到poly 隨時hku都有機

咁就一世

咁大部分人都係揀咗都係入唔到cu hku先跌入polyu既

但我係冇填嗰兩間喺A1A2
直接跌咗A3 BU

巴打A1 A2本身揀咩？

Nursing

同問

師兄可唔可以分享下

驚讀coun遲啲出黎會乞食

醫院社工係為數唔多既足point社工，競爭大到痴左線

依家poly 一班得40 個人
Year3 non ju 都收唔超過10個人
佢地個個gpa都3.6 以上
親生仔都係咁高要求 睇唔出質素會差好遠

反而識中大同學表示中大實習安排好差
佢地去啲機構好多都係蚊型機構
聽都未聽過既center
實習好難先選到自己想出既field

社署會posting out, 可以做psy msw, 會寫guardianship report; ha就同一間醫院長做, 發展新project。

當然基本野都係做出院,錢,crisis intervention, brief therapy 等等

Pay ha高小小

其實city定bu sw好啲？

city for sure

實習開project唔夠人參加🥲

醫務社工好睇唔好做
除非你為左薪高糧準，可以做一世

否則應該出去做其他field
獲益更多

msw見最多就係不斷方法轉走佢
現實啲講就係成功轉佢走就等於甩難
呢個無辦法，係setting 問題
無人會住一世醫院

所以啲case最後都係落返去ifsc/school/iccmw/elderly呢啲地方跟

我唔係msw ，只係年中有少唔交流
想唔想走就其實個個唔同

有次就係msw好想佢走
但我個邊就say no，因為資源同人手上唔會應付到
好典型既互推case 都好無奈

咁最後點？冇院肯接，個msw可以點？

其實只可能再說/explore啲alternative plans轉走佢
基本上你MSW轉唔走個人 咩原因都好 其他人都會比壓力你覺得個role應該係由你去做
成日聽一句if it’s not medical problem, then everything else is social problem

翻實習翻得好唔開心

無得點
msw 再搵方法送佢走

所以好多時候msw 就好似個中介咁，因為有時啲case 既性質唔係佢地既負責既範圍

幫唔到手

準備轉行

點解

係咩？我聽poly果邊反而好多學生去到大機構實習，有d入埋政府intern。

Poly 通常係去大機構
起碼無聽過同學去無良局
自己去實習過兩次 都係大機構同有心做既中心
都同學去到做swd 既ifcs 同msw 實習

我有中大社工朋友（呢一兩年畢業既）
佢自己同同學好多時去細機構
連啲同學想選長者都話無位

雖然PolyU個SW programme真係幾好。
但令我覺得意外既係中大SW學生搵唔到好既intern，定係某d學生都會搵到大機構不過我地唔知？

讀緊樹仁社工 成日怕俾人睇唔起

有咩placement 好視乎fieldwork coordinator 既人脈

中大而家係差D既, 以msw黎講, undergrad 淨係得pwh, ifsc都係得2-3間swd。

畢左業一段時間, ngo, swd, ha都做過 , 中大同學多係ngo到做多。

樹大 3次placement 冠絕全行 ,好野黎。

感覺practical skills好點, 機構都鐘意既, 好多ngo 同swd都會收樹大畢業生

city都4，5間swd
咁cuhk好似真係冇咩特別
hku一枝獨秀

讀完社工其實有無機會入商界做

地產

大把人報左5年都未有interview

Hr

有優勢？

炒人果時用empathy

早幾年田生先請左成team
不過據聞唔係特別好錢途，又要冒臭朵既風險。

另外講真，都多社工做保險同傳銷

同埋都多紀律部隊
懲教阿sir親口同我講社工有著數

PK鄧咪社工

社工grad 姐

BTW 認真，社工都多紀律部隊
無他，為錢，
upside可以考AO紀律部隊
downside做個swa都比7成伏科人穩定
進可攻退可守

疫情底下 要跑數
間中心又冇位攪活動
要係咁拍片跑數
IC又話拍片冇新意

Home office後遺症 返full搞唔掂...每個星期都想SL抖下

認同

做緊hp留個名

睇下咩部門啦
消防救護返1放2／返2放1／返office不知幾爽

有 有關係同識英文就得

澳洲野雞大學social work畢業
但係想入商界多過社福

btw 得罪講句
唔係幾頂得順某d社工（特別係某幾個社工kol page）成日講到好似社工最慘咁見到都覺得煩
社工唔好做係真
但講真，一個門檻又唔係高，又唔洗返shift，又唔係長期ot，出糧又穩定既行業有呢個人工仲想點
大把西工條件差過社工又西pay，又唔見人地日日叫春

Um .....

我唔同意 ， 因為份糧買唔起你既人格 都買唔起你既信念

想問你係香港難唔難搵工
我都係澳洲讀緊social work

讀緊8大social science 去英國讀social work好唔好？

唔好白紙去in

擔心人地睇唔起
倒不如建立一個人地都會睇得起既自己
工作遇過不少樹大sw
好多都有實力有心有好既工作待遇
加油

讀返 CU HKU PolyU SW Master洗底咪得，呢d野好閒既。

的確係
由其是有啲當正自己係同醫生or cp差不多嘅professionals

睇自己想做個點嘅社工囉

有無興趣做社工先？

想啊！但係最後應該都係會做返工場，同埋想做家庭輔導果一邊

點解想做社工？ 人工？理想？

見到D婆媳戰爭可能係爭一個局外人幫佢哋改善關係或者sem會想幫佢哋有更好嘅待遇

咁點解唔做家事調解員？要做社會工作？

如果本身有Sw degree 想去中大讀其他master洗底 有冇話邊d master特別對career path有利?

Counselling

就係fg迷惘中長多啲專業牌照,保健員好似好唔穩陣咁

家事調解員都穩陣喎
問題係畈點解要讀SW先

其實可能我應該讀輔導員多啲多過社工

老實講 如果為錢讀一定係簡SW
年中不知幾多人 口講社會公義 實際為份糧去讀sw

如果係為份糧保健員都唔錯
係覺得多一個牌會好行D
我又唔係好求上進嘅人，hd仔17000左右已經好開心

如果諗好左就去做啦

而家淨係希望可以順利畢業同埋可以快啲搵到工就好了，進修可能都要遲的，其實係諗緊呢啲嘢啱唔啱我

Btw thankyou

小事啦呢啲

人望高處，
相信我，當你grad左之後見到d頹社工各方面都差過你但逗份糧高過你，你就會想讀上去

隔離海實習緊既多社工lm
實習其間係真 寫工

輔導等如乞食，幾大都讀左社工先
都係果句，人望高處係無罪架

笑死 返工場 又 家咩庭輔導

調解？唔好咁傻啦，睇下個市輪撚到你做咩

輔導員 人工仲低過你工場 你撈唔撈呀

再讀社工HD，你地其實知唔知一年有幾多人畢業，喺日月神教、紅底學校讀完出嚟 工你都未必搵到

為份糧其實唔係罪過

無錯呀 呢個係個人選擇 梗係無錯啦
但建議唔好一路拎住欺壓所得到嘅糧 一路拎道德光環

唔知係咪巴打識親嘅都搵唔到工啦

但我所認識嘅十個有九個都搵到野做喎

冇野撈自己摺埋潛水啦 點會俾你見到
我睇條總數字姐 一年千五個畢業 點食得晒
仲要大把人喺fb secret 話自己勁耐搵唔到工

的確係會有人短期內搵唔到野做 但點都樂最後都會有個SWA位

但你個討論係建基1500人一定投入社福界
但實際情況係唔係1500個入哂社福界？
中間有啲人quit左你唔講？
年年加位你唔講？中層流失你唔講？
成日睇數字咪離地

有確實數字俾到出嚟可以計埋落去呀
冇就計數保守啲啦
唔係開到三千個位畢業位 你都話樂觀

本來就係叫想讀嗰啲諗清楚啲
都要俾人話離地 大佬點搞呀

我唔知你係咪讀緊啦
可能未畢業 個心驚憎人攞條數出嚟計啦

讀緊pt master 讀到迷惘
上面巴打其實冇錯 每年真係出好多社工
我掉左20幾萬讀完出黎其實都係做番swa
講心 但都要睇埋金
所以尤其呢個時勢讀msw真係諗清楚

其實你同政府篤數冇分別

SW HD都唔係話入就入到㗎 你下年再試下啦 喺鍾意既就唔好放棄

有msw offer 考慮緊讀唔讀

你估醫生，教師，護士，消防救護又個個為救人做咩都唔明d人點解咁偏激
冇心唔緊要架，有責任心交足貨咪得

就我所知調解最叻果班多數係law background
社工...?

現實嚟講律師接近玩晒
佢地會彈客俾返自己

想問下cu個urban studies master 對社工career path有冇幫助例如cd 我讀master嘅話想再試下讀啲新嘢

到底hd同degree有咩分別

可唔可以升職既分別。hd只做到swa 但degree可以做到ASWO 起薪差10K

same學費好貴

有冇人報左hkcc同uowchk，我打去問幾時開始interview，佢哋都話未知

返工做錯嘢俾大老細周到應該過唔到試用期

A仔位？

係

瀨死唔走 等佢雞

邊間

有冇做緊community/組織工作嘅社工可以分享吓？
行內人點睇呢類型工作？
比起做case，career path係咪相對冇咁理想？

同埋見有啲ngo開始涉獵incubation類工作，你哋又點睇？

如果你係好睇人工嘅話，咁通常都好唔理想。
細機構通常都無咩Career Path可言，同事都係果幾個人。
做嘅嘢同你嘅人工唔成正比。
同埋組織工作好多都係自負盈虧，
要不斷搵新funding，但funding內要做嘅嘢未必係你想做。

黎緊想轉行讀社工master
有冇ching可以俾啲意見
碩士課程難唔難入？
呢行既就業機會多唔多？
好迷惘

搵工其實算唔難
以而家呢個環境嚟講
不過工係供應係小左嘅
所以競爭都大左好多

但你點解會想讀msw？

呢行就業機會都幾多，
起碼唔會無工番，
差極都有個SWA。

但你迷惘嘅位係咩？

BSW grad 依家做緊入境 officer 做過ngo a仔 唔想到mid point 完 又到50比人炒 不如做紀律部隊好過

17000笑死人

而家係全職返緊工阿
要讀我要辭職
之後果兩年可能冇咩收入

唔考慮pt master ?

邊間pt master比較好？

我諗 Poly/ CUHK ？
要等其他人答

Ching pt 定 ft?

pt啊

我想知呢 pt master 係咪都要做幾次實習
我想返住而家份工讀
差唔多讀完先轉工

但係做多幾年 應該有機會上officer?

行內好多機構都鐘意poly，不過呢幾年走左好多好嘅導師（有d轉左去教明愛，跳去中港大都有）
NGO好多鐘意請cu同poly

比non BSW報嘅MSW課程polyu難入過hku同cu好多後2者無社福經驗都入到
前者你無相關經驗/學歷連in都無得in

學費真係好貴仲猶豫緊

其實唔使！朋友有問題要傾訴先至攞返技巧出嚟，平時正常溝通就得！

如果有HDSW會唔會易入啲？

想問社工同輔導有咩唔同？

諗緊as a 興趣讀個second degree

學術：HKU / CU
實用：PolyU

poly msw好難入，反而cu msw易入好多

嚟緊interview 咁驚嘅

冇計 呢個社會講專業呀嘛
仲想係ngo生存

其實placement個grade緊唔緊要
出去搵工有冇人會問

不論Full time/Part Time Master
都係要做足800小時實習，即係做兩次400小時

不過PT Master好就好在係行concurrent mode (每次做25星期，每星期16小時，Total=400小時)
當然實際安排要視乎個別院校(唔係間間一樣)

睇你份工每星期安唔安排到16個鐘出嚟
呢個要靠你同你老細deal

Fg出嚟之後第一次case intake 好緊張

正常應該係....
不過呢行都好睇際遇。

其實都係搵第一份社工/之前無社工經驗先會問，
如果你之前做過社工，
啲人就只會留意你工作經驗。

係啊，不過好彩我第一次case intake係上司陪我見。

Degree 社工可以有牌做野
Degree Conuseling 做唔到CP

通常係咩時候會咁諗

ok thx

一定唔得啦 如果我老細知我想轉行直接叫我走

如果讀到full time master 可以仲可以臨做實習前先辭職

穩定放工時間嘛？
同埋星期六洗唔洗返工？
因為concurrent返晚嗰節通常18:30 / 19:00 開始
有機會趕得切，一係返多晚儲吓鐘
再唔係每星期請一日假，嗰日就同sa傾chur足2-3節
再唔係一星期4節，一星期6節
講到尾，同阿sa deal 嘅啫
大把人係咁

多謝師兄 好詳細
細佬真係未摸熟呢行啲野

一節係幾多個鐘？
我放工時間其實可以好準時
如果日日都係7點 我諗應該冇問題

呢行已經飽和 唔好再做

紅磚就1節=4小時
學院預學生1星期返5節
eg, 每星期 3晚 (3節) + 1日 (2節)
20-23星期完成 (因中間會有聖誕假同新年假)
當然詳細節數係點調配就睇實習單位setting啦

其他學院等其他師兄補充

有冇邊間master係比較接受非社科人

咪傻
一樣有得in

隔離海 係澳門?
你個邊既社福界係點

個1日會唔會係星期六
另下想問下pt會係點

就係講緊PT
有啲service setting開星期六就可以配合到
例如係最公廁嘅青少年中心(反而星期六仲見到多啲clients添)

如果係FT嘅話仲快手啦
FT嘅Block Placement要10星期內完成(每星期返足五日)

想知PT一星期返幾多日堂 堂數幾多

我哋唔係院校內部員工，答唔到你

因為報得嘅都鍾意大包圍，幾間都報晒
你應該要諗自己嘅preference多過諗埋啲無鳩聊問題
e.g. 邊間啱你嘅方向/ 咩地點方便你上堂

順便講埋，年年都見到啲濕鳩問題
屌，人哋間學校鍾唔鍾意收non社科/Fg/mature student關你撚事咩
呢啲係學校內部行政/老師角力嘅問題，唔到學生去諗

最重要係你interview present到自己個image係啱佢心水嘅話 就點都收你
人哋坐Board一日見咁撚多人，咁撚得閒理你乜柒社福界經驗、做過幾撚多義工咩

上堂日子係要睇學校安排
同埋佢哋時不時會有修訂
你有興趣可以去聽佢哋每年搞啲info session，到時會好詳細講解

堂數就要睇學校點安排
有啲學校會Sem 1 + Sem 2上多啲，Summer Sem凈係上一科
有啲學校就會Sem 1+ Sem 2+ Summer Sem平均分配咁

又係漫長既aswo等待期

想知大家對hku bsw 嘅評價係點

傳統社署HA工廠
有OFFER唔洗諗，9衝啦

真心，垃圾paperwork可以鳩做
畢到業就得
wfc

社工讀Hd 定asso比較好？

升學定做野？

一撚樣

諗唔到人生目標

有冇人收到cihe pt degree offer

升學

係唔係兩隻都有牌？
如果我讀social science可唔可以駁返入社工

睇你講邊間 但UOW/HKCC呢堆都係有牌

如果想清楚啲可以上佢哋個網度睇

屌你老母msw唔收我
轉行囉屌

你有沒反省

反省唔會令佢收我

報左3年終於有offer
利申： psy master /老師/senst

我3rd hon, 試咗3年得一次interview
決心轉行了

讀個master洗底

讀個唔關事嘅浪費時間金錢

路唔係得一條ge
讀hd 先？

讀hd又要爆gpa上degree, 辛苦到
而家考一次dse轉讀其他degree

其實都係做school之類setting冇咩時間準備自己野會覺得好辛苦
大把setting caseload低活動少，準時收工，開心過實習好多

同意行內好多機構都鐘意請poly同cu，但其實poly極少數入到政府社署。

我想要學會自我催眠..

有錢冇地方洗
代高教界多謝你

都市傳聞左好多年啦
但俾著有hku你揀黎讀有幾多人會揀其他U
呢d都係身體誠實既姐

睇自己想要啲咩姐

哂鳩氣啦而家院校d course間間既course structure都差唔多
d非tenured既老師又係年年四圍走
其實除左個名之外有咩分別可言

佢應該入左理工
課程其實冇分別 主要係啲學生奇奇怪怪

又唔係既，都係傳統好學校
我覺得咁多間院校都有d特點
hku cu兩大唔洗講
polyu都係唔差既院校
CITY其實都正架，兩次concurrent mode實習既院校唔多，準時完sem，海外交流活動資助又多，識玩真係可以個個sembreak唔係香港
BU 唔熟
TREEU就睇你想唔想CHUR，3次實習

但係elderly rehab之類多數輕鬆過實習
收工就真係收工

黎緊city bsw year3 entry
同意poly係行內真係好啲
但無offer

Tree U 表示 yr1都chur

做左幾年既swa可以點進修
報左幾年bsw都食白果

是但讀個degree先上msw ?

社科ug人想第時報msw 有冇咩要注意
Gpa高d有冇so 定都係interview決定一切

咩原因食白果

出黎做左三年社工再報返bsw
in都無得in
我已經報year1

hd個陣gpa唔夠?
有無referee

我都唔清楚 純粹問問

3.1grad 無referee
諗緊係咪應該讀個part time degree
眼光放msw

本身做緊既機構 有無得推薦/搵推薦人?
gpa唔夠...社福經驗或者可以補救

好掙扎讀唔讀社工好特別而家環境

你個老師都衰多口

為理想唔一定要讀社工
為公義唔一定要讀社工
為錢可以考慮下讀社工

Btw 朋友講嘅

社工要有牌先做到
無讀返個認可課程做唔到
其他社福職位巾可能得
不過喺香港未必有太多發展空間

有時都係人夾人
搵社工/輔導員都係

另外
CP 唔駛轉介都睇得
你有錢/有渠道搵到就得
唔駛理佢轉唔轉介

唔知你讀緊咩
大學嘅counselor
有部分都係CP嚟

學校嘅輔導員未必幫到你處理情緒/精神問題
但好實際地
佢應有能力幫你搞到defer
即管見咗先

有啲係RSW 我原本都以為係CP

其實10個社工學生入面，真係好有抱負好想做社工既唔知有冇3，4個
冇咩好顧忌

一定唔會啦
咁鬼貴

暴大有差唔多一半已經好犀利
其他大應該無咁多

真係sad 9

睇開d
，你估醫生，護士，治療師，消防，救護又有幾多真係好鐘意救人

咪又係工一份
有錢就有人做

KongU直情成條team唔同位都出咗嚟

咁多位讀part time既清大家好想問你地當時final year有冇辭咗原有嗰份工做實習？

Hkcc 唔係得social science 呢科only？

朋友好難做輔導
佢哋有事叫佢哋揾其他社工
社工首先係人
社工係第二身份

社工其實唔悶
不過我支持你轉消防

純粹active listening 同輔導係兩回事嘅
就算用埋啲paraphrasing 都好，我當係基本溝通技巧，以前可能冇意識錦用，宜家就算有意識錦用，都係為左大家傾得舒服
朋友覺得講嘢方法唔同左，你都係純粹學嘅嘢internalise左，錦係進步嚟，同真係輔導有距離
如果朋友真係confuse，我諗你解釋返俾佢聽，佢會明，亦都順便令佢了解多啲輔導同多左話題，似乎仲係好事tim

不過我都真係成日遇到朋友expect 我處理佢有情緒嘅事，又或者純粹傾計女友男友點點點，都已經expect 我幫會到佢
我就錦睇，佢自己都expect我俾專業意見嘅時候，我俾專業意見
係嘅，power relationship會唔同，即係個fd 會信我講嘅嘢。相對地，我會去認真俾意見，唔會好casual講嘢去伏佢
就好似我有個律師朋友，偶然會問佢啲法律問題，佢會認真答我，我都基本上完全接受同信佢講嘅嘢。我覺得俾專業意見都唔係輔導，儘管有陣時我亦都會用少少技巧。例如兩個fd 嘈交，我會用少少mediation 技巧去搵下common ground，不過我兩個fd 都expect我咁做，亦都知我用緊一啲技巧

如果去到大啲嘅事，例如買樓合同，再formal啲，我會叫個律師朋友refer我俾好嘅律師
有得揀，我都唔想出左咩差錯，搞到大家面阻阻
我諗同樣道理真係要去到輔導，我會refer，原因仲有啲咩transference counter transferance
試過有一次真係知得個fd 好deep 嘅嘢，大家之後見，大家都唔知點面對大家。我諗輔導都會同樣道理

朋友有事嘅時候我係會知多少少，我知refer俾邊個，知道咩嘢啱佢多啲，我會比正常friend 做多少少俾專業意見，但亦只限於專業意見